\practice{Behaviour Driven Developpement}{sec:bdd}

\begin{introduction}
    \item Réduit le \DeveloppementLeadTime
\end{introduction}


\subsection*{Définition}

L'objectif est d'avoir une discussion entre les trois amis : le client, le developpeur et le testeur. C'est une pratique qui permet d'avoir un meilleur compréhension du besoin en polarisant les regards. Le developpeur va questionner le client sur son besoin pour essayer de le comprendre, le client répond aux questions et le testeurs cherche toutes les sources d'incompréhensions.

La discussion s'organise autour de cas concrêts que l'on prend comme exemple et pour lesquels on fait varier les paramètres pour en comprendre les conséquences.

Le résultat final est une compréhension commune de ce qui doit être réalisé.


\subsection*{Indice de valeur}

Le BDD permet de réduire le \DeveloppementLeadTime en limitant le rework lors de la phase d'acceptation du la fonctionalité. Cela se fait au détriment du \DemandHandlingTime, il s'agit donc de vérifier que le bilan global est bon.


\subsection*{Les pièges}

\subsubsection*{Trop de formalisme}

Il peut être utile de vouloir garder une trace écrite de la discussion, mais cela ne doit pas se faire au détriment de la discussion. Si on essaie de trop formaliser ce type de workshop, le risque est grand que l'on ait moins envie d'en faire. On perdrait alors le bénéfice de la compréhension commune et une réaugementation du \DeveloppementLeadTime.


\subsubsection*{La durée des discussions}

La durée des séances peut aussi limiter la motivation de ces discussions. avec les même conséquence que pour trop de formalisme.


\subsubsection*{Considérer que le BDD produit des tests d'accepatance}

Il peut être intéressant, si cela ne nuit pas à la motivation des discussions, de formaliser les exemples jusqu'à en obtenir une execution automatique. Le piège sera alors de chercher une forme de complétude des exemples, on risque d'y perdre la compréhension commune. Il faut suffisemment d'exemples pour se comprendre, trops d'exemples devient fastidieux à lire.
